其實八達通大把機會又唔識把握

本身八達通自動增值已經好屈機, 由debit 卡變做可以小額credit 卡咁用
好多人日常已經用慣左你張卡

如果你個app 做得好D 加返D 功能可以save 八達通record
記錄返一個月洗左幾多, 會方便USER 好多
D人都會用多左個APP
變做你個19 oepay會大D機會有人用

同埋有部分出租既八達通機D 分類TAG係冇分類, record淨睇到係八達通卡公司

哦

幾時放到落apple pay啊屌老母

慢慢等

要同人分錢

不了

港豬廢老做CEO係咁上下

做好少少個db同d stats已經差好遠，咁簡單都唔做...

冇遠見 不思進取

得9 個紀錄真係好戇鳩，佢擺明save低晒所有紀錄喺自己server，都唔開畀用戶睇多啲

果班高層全部食古不化廢老黎 等收人工架咋

唔係唔識把握，係故意放水俾支付寶嗰d入嚟

幾十億公司唔開放比3千幾億美金公司，巧威威

獨佔市場 廢老思維
不求改變 只求維持利潤

同林祖舜一樣

試過用佢個oepay, 要加個外置裝置先有得check , 增值同配對又麻煩，又冇誘因要人用，最後咩都冇做就刪左佢個app.

oepay 其實同支付寶/wechat 一樣功能
可以QR code比錢，轉賬，網上比錢
唯一同就係支付寶/wechat 係香港出現之後先推出
但明明支付寶/wechat 一早就係大陸有，但又唔抄人
宜家人地係香港流行先肯推出
八達通固步自封

八達通真係自毀長城
只怪佢喺香港無競爭對手，所以不思進取

使用率方面，佢食水太深，好多細舖都無裝機

當手機發展成熟，開始用NFC比錢，用户間互相交易，八達通都仲係停留喺實體咭既階段

好啦，後知後覺都好，都無再諗住追趕

果個oepay 根本係廢

idog

遲早玩完

快啲玩完就岩

iphone

佢食租機錢已經夠 唔晒錢整新野

租機唔洗錢，係手續費度拎返
市佔率一定高好多
間唔中做下rebate 贏哂

不了

想佢快啲玩完

iphone唔係已經有nfc？點解仲要加野

依家佢開始免1年

nfc唔放出嚟比人用 nfc淨係比apple pay

咁係Apple問題喎

柒囉

遲早比支那寶或者we柒pay收購

到時係張紙印個qr code就係八達通卡

唔明點解佢收埋d record 唔比人睇返
咁基本既野都做唔好

成十年0進步

拿去賣。。。

呢樣真心低能

iOS

黨指揮洗撚你教
遲下拓展其他業務你依家替佢擔心？

收撚d收皮

如果8達通今次仲唔開就真係玩完

如果可以入5000就好

先天優勢
大家都慣左用八仔
未接受新野

仲有堆按金嘅投資回報
你睇佢出smart octopus都仲要人交按金就知乜事

氣數已盡
大家等大媽閘口慢慢嘟QR code啦

要做多啲野？不了
等人收 買曬啲data unun腳好過

賣完都可以俾你知，不成立

莫講話大部分港資公司都係不思進取
冇競爭就唔識進步、改善
連香港政府都一樣 根本好多野都可以電子化/做得更好
但係班高層寧願少做少錯 安安穩穩逗人工

根本依家嘅香港，每個人嘅態度就係：
1：一般人都想安安穩穩人工，唔想有改變。只想每年加少少人工到退休。下一代嘅事。佢地唔想理。亦理唔到
2：有理想少少嘅。都只想盡快揾一舊錢去外地發展。生活。

咁我又唔認同
至少睇到香港班90後00後都係想求變 想香港多元發展 想唔受中共控制
只係大部分中年人 老年人 想食老本 唔想香港變

因為佢靠賣香港人資料已經發左達 遠超佢原本八達通生意既收入，所以咪唔撚搞咁多野繼續搵對家賣資料。

老板表示賺夠

你地慢慢玩喇

我留番係大宅開p玩囡囡

岩阿清

獨市生意
WFC

如果有日搭車都有得applepay
八達通就末日啦

垃圾香港人管理係咁上下

垃圾公司
支付宝快啲收購八達通啦

自從賣資料單野賣左
八達通已經唔敢賣資料
但d 管理層垃圾又唔想改變係事實

你畀錢呀？

用佢服務仲要收租機費
又唔係冇左佢收唔到錢

靠monopoly 發為係咁
成班高層都腦裝屎

唔見棺材唔流眼淚

當係日本試過入張西瓜卡落Apple Pay入面用就真係覺得八達通好落好

其實就算要分5%比Apple
一定賺得返
因為無Apple Pay而走嘅客戶一定唔止5%

呢個係政治原因，要引入大陸的

唯一問題係賺少咗按金(跌少咗)

政咩治原因丫
如果佢有心要賣港
一個獨大然後成間比咗阿爺 或者暗地比資料阿爺重簡單
廢就廢啦

>因為無Apple Pay而走嘅客戶一定唔止5%
你指邊方面的消費會因為無applepay而走人先？
交通你已經無得走啦，
零售都係八達通優先(快)，
其他果d xx寶都係因為優惠先有人用。

唔關香唔香港事

其實大公司都係咁架啦
進取不足

IBM當年夠大把機會
咪又係俾bill gates搞到Microsoft

myspace都大把機會
suckerberg咪一樣上到位搞到fb

成日sell返舊野當做咗野

其八達通有MTR 獨家payment 已經好賺，外國搭車係可以用埋apple pay 入面其他payment

APPLE PAY每筆交易收0.15%
其實都幾禾味
八達通諗住比人賺咁多不如自己賺晒好過

屌
十鳩幾年前都部署緊比支拿寶入HK 啦
十幾年前開始出八達通錶呀, 咩八通通伸縮棒
一早就估到係支化!

on9大把商鋪要租8達通機比錢
靜係呢條水長做長有
獨家維修保養
IT9果班做development要比錢買佢API

進步來做乜?

一個成功嘅企業唔會諗個客「有無得走」
要走有一萬個理由
唯一可以做就係做大個餅 當然唔會無限金錢去做要睇P&L
特別係八達通個餅已經飽和到不得了
無人話佢咁做好錯 係不思進取者
今日可能唔會收皮 但過多幾年你唔知個世界會變成點
最簡單「買飛/拍卡」入閘依件事重存唔存在都無人知

>唯一可以做就係做大個餅
咁你建議係乜？點樣可以做大個餅？

已經用緊
電話畀八達通入閘

成班iuser講到冇八達通 好落後
噉咪轉機囉
用得iPhone重喺度追求新科技新功能做咩

我iPhoneX 都用緊，拍手機入地鐵

真心垃圾
全世界就連大陸既fintech都做到聲有色
八達通仲停留廿年前既科技

首先你要俾$50俾我每年收息先

畀$50有咩問題？

50$太多
2～30就差唔多

俾$500都冇問題啦

雖然俾支那公司搞掂好遺憾
不過真係抵撚死
咁多時間原來俾你等死

唔係香港

8達通自動增值要用credit card, 咁既然本身已經有credit card 又點建要當八達通係credit card 咁用？

放暑假未？ 好好笑？

啲recond比你睇架咩？梗係拎黎賣啦

個世界開始變緊

5年前去7仔ok 買野 99%人都係現金/八達通
依加多左paywave 支付寶同we7又燒錢出優惠
有得拍卡之後都多左好多地方收信用卡 例如m記

8仔我諗唔洗好耐就會得返坐車依個最後大本營

早已欽點

香港科技落後過大陸,
大陸靠抄人地, 一係比錢引入技術. 再自己改進......
香港真係收皮.

全香港嘅主要交通工具都係股東，點都會保住8仔

唔係，而係入面班人上至高層下至技術人員都係養老心態。
而且8仔一向唔可以自己話事，一向都係地記問幾間巴士公司話事，呢班交通佬邊識搞科技？

其實佢有能力獨大 不過都要諗下牌照嘅問題
講到底 香港支付功能太落後 而佢而家要搞起佢遲左啲囉 個個出哂佢先計劃

八達通死全家

用oepay日日玩aavs

又係月經post 一個二個都仲味醒
把握咩野?你咪唔好用囉，唔好坐地鐵囉
(你根本冇得揀，人哋立於不敗之地）
隨時話本來今年想加80%車資，不過唔加啦.
為咗你哋八達通公司又損失左唔知幾多個億

就係滿足埋唔鍾意帶八仔但會用Apple Pay嘅人
單講遊客已經係一個好例子
次次去完旅行返嚟都有張「當地八達通」
但下次唔記得帶返去用 試多兩次就情願買飛入閘算
如果入咗電話就無依個煩惱 吸引多d遊客用

交通工具保住佢我無懷疑
但其他支付方法本身八仔係遙遙領先
而家就係因為停咗太多年先比人追到
Apple Pay只係一個例子
如果佢係有心做QR嘅話 點解要等到人哋殺到嚟先出招

我在香港用

唔好低估破壞力
你三四年前有無諗過有個新壇取代高登？

$50按金咋嘛，你租用緊人地張卡，交按金有咩問題？
你唔鍾意按金，你可以買零售版買斷佢架喎，你唔知？

香港人幾年內都擺脫唔到八達通 點解仲要進取

重申Apple Pay只係其中一個例子
多年來停滯不前好多其他例子

壇可以開過個，但地鐵係咪可以起多條先
請賜教

垃圾八達通 無apple pay我唔同你計住

計劃將八達通最高儲值額由現時的1000元增至3000元

足足二年你都仲未撚搞到？垃圾都形容唔到你

絕對有理由相信一係班管理層on99
一係有政治任務要收八達通皮
逼你地用wechat 支那寶

有手機係會吸引d, 我都想佢有。
但只係方便d,未至於非常必要。
宜家個形勢係 即係唔方便，遊客都會買八達通，用完就可以退返。

點解要擺脫八達通？

有冇諗過係技術或者法例問題

地鐵唔會起過
但科技日新月異
你肯定十年後重會用「拍卡入閘」方法？
如果係植入晶片每個人自動一行過就扣錢(政府中央，唔單止交通工具，所有嘢都係)
充值方法可以用唔同公司 八達通重有咩優勢？

香港人睇嘢唔好咁短視好嗎？

一個月內退八達通係有Surcharge
好多其他國家都一樣 你試吓屋企有五張Suica/BTS Rabbit 你下次再去東京/曼谷唔會想再買 買飛算

我重申八達通優勢暫時都係絕對
但題目係講佢不思長進唔識用自己固有優勢去發展搶地盤
同佢依家嘅優勢其實係無乜關係

八達通做嘢唔洗你教

政府可以踢八達通公司出局 ？
如果唔可以，咁一樣要佢肯先得㗎
(利申唔識野

八達通sim

成班打工仔港豬教人做生意

攝八達通卡

但我唔使攝
又唔係8仔sim

唔係踢佢出局
而係政府如果行每人一塊晶片去紀錄同收費(1984mode)
塊晶片到時一定係大陸公司做 邊會輪到八仔
到嗰一刻就八達通就只會係「其中一個充值方法」

其實呢個topic已經講到臭 就黎變月經
講左咁耐 八達通都仲係不思長進
但無論佢幾咁不知所謂 基本上全香港人都要焗住用

三叔, 不了

規管電子貨幣交易的《支付系統及儲值支付工具條例》今年 11 月起全面實施，八達通、TNG 等電子錢包供應商須向金融管理局領牌，儲值上限不可超過 3000 元。

即係喺 2016 年 11 月已經可以 $3000 上限

事實係八達通有啲閪機到今日都顯示唔到四位數字+小數

文盲

你出街係咪唔撚帶身份證先
除非有朝一日電話可以當埋身份證用
如果唔係電話係取代唔到銀包

你打左隱形字？

有咩例子？
(我相信呢d屌八達通人，都係想八達通做好d，討論下 )

>如果佢係有心做QR嘅話 點解要等到人哋殺到嚟先出招
因為香港近年先發牌批准香港公司整手機電子支付囉
你怪就怪香港個制度。

xx寶一直都係大陸版，最近香港出左牌先突然之間有 tap&go payme oepay(八達通qr) 咋嘛

如果佢早幾年有心要搶攤
唔會到今時今日殺到埋身先認真玩QR Code玩的士付款

出牌頭五間
八仔身為全港電子支付龍頭
係接近最無動作最慢嘅一間
唔好怪制度啦

我上面就係講緊科技發展得咁快+中國開始行1984路線
晶片跟人/手機真係唔出奇
大陸已經開始行電子身份證

都係嗰句 香港人唔好咁短視ok?

佢早d出左 的士拍卡機，但貴。
後期有版先出qr，
最近再出android拍卡機。

佢係慢d，不過最後都係出左。而八達通用家因為八達通卡實在太方便，好少人會專登用qr八達通。

的確係
所以討論點唔應該用用家角度出發「想」佢點
而係用第三者角度睇返佢錯過咗幾多可以霸地盤嘅機會
幾咁不思進取
或者幻想吓未來佢點先會收皮

貴係點解？
唔係技術問題 就係覺得自己獨市唔使降低收費去搶市場囉

咁未就係話佢不思進取要等人哋做晒嘢先行動囉
根本無討論空間 間公司係唔抵幫

咁當然，佢不思進取係事實。

你講得o岩，如果佢肯燒錢去做，一定搶到市場，
不過商場上值唔值得咁做，幾耐先可以回本，要計數先知。

其實唔使燒錢
喺未有其他競爭者 搶市場嘅時候賺少d就已經夠
到八達通搭的士成熟咗 再加Charge班的士狗都焗用
而家完全比其他QR逼住唔可以收Charge

係

仲未計Suica 做到可以直接用iPhone 開新卡免按金方便到好多遊客
買定期票可以係app買唔似香港一到月尾就成班人輪大米輪爆地鐵d counter 買月票
舊卡入Apple pay 仲退返按金當餘額俾你用
八達通點會肯咁好死退返按金俾你用

科技做到唔代表法例跟到或安全性做到。
你所講嘅技術，係減少咗人主動拍卡去卡機呢個行為，而係由掃描器範圍式主動掃你。
呢個技術某程度上危及私穩同扣數安全，
因為你個晶片已經好易被人掃到而你又唔會知。
香港人睇嘢全面少少好嗎？

你諗野真係太主觀。
QR係政府問題，
的士亦一早搞，只係班的士佬唔用。
不如你解釋下，點解你覺得8仔咩交通都玩，但的士你又覺得佢無心搞呢？

的士佬一直唔用，除左8仔收charge之外，
仲有就係的士一向唔係定額收費，
即係車費未必跟錶收，4寫5入嘅決定亦慣咗由司機決定。
所以唔係科技做到，的士佬就用

的士狗一直想收現金唔係因為報稅任佢up先唔想用電子支付有機會俾人check到咩

你同大陸政府講私隱？
講技術問題你未又係企返喺2018年同我講

1968年嘅時候估唔估到有樣嘢叫Facebook Google會無晒私隱？有樣嘢叫Cryptocurrency會有人用嚟取代貨幣？

的士佬唔用 香港某部份鋪頭商家唔用
就係因為佢收得貴咋嘛
你知唔知八仔每個Transaction收幾錢 部機又幾錢按金？
手機NFC技術都唔係2016年先有啦

我一早講咗原因未就係不思進取唔去搶灘囉 到而家其他公司落力搶喇先做返吓嘢
基本上你睇返2016年發牌五間公司 八仔係最唔落力嗰個
當年PCCW寬頻比幾間夾擊都唔會企喺度唔郁啦

四捨五入...
八達通肯收少0.5-1% Charge已經補償到啦

未就係話八仔短視囉
唔做優惠吸引人用咗佢先 或者同各大的士公司Deal咗先

如果報稅問題係永遠解決唔到嘅 今時今日就唔會有的士開始用QR/八仔啦

00後？將香港變埋大陸 用簡體字

師兄講多啲

八仔而家頭一年唔收喎

你估冇人教 佢哋會唔會咁
幾多小學變晒普通話教學 啲老師又繁簡夾雜
新移民個比率又越來越高
作為00後 年紀尚輕就一直被洗腦 佢哋真係有得揀？

根本就係廢
00後 北上做大陸狗仲好

我已經上面講過一次
而家先出未就係錯過咗之前未有QR比錢可以霸地盤嘅機會囉
而家同其他QR同一個起點 搶MKT燒多幾多錢？

我已經係獨家市場 做咁多野做咩?
0風險係到執錢唔好?
你有本事同我競爭咪做下野囉

咪係,傻傻地
整新野唔洗錢?

宜家事後講就係ge, 早知乜乜乜。

佢係 三叔

唔識把握 vs 唔需要把握

我諗唔知嘅人係你。
另外上面已有師兄講咗的士佬點解唔用嘅原因，我亦都講咗其中兩個原因，
呢D原因就算8仔零收費，的士佬都唔會用，你仲唔明？

你覺得而家想用QR code/8仔嘅司機多D，定係唔想用多D？
而且你見到用嘅，好多都係大行話用，但落到地真係肯用嘅司機有幾多？
報稅，唔跟錶，找錢等問題，就算你零手續費都解決唔到

咁講法任何一種電子支付都唔會進入到的士市場

你係咪分唔到公司，金管局，法例之間嘅角色同關係？
同埋你要假設8仔唔使理法例，金管局又無皇管去發展科技，咁你仲留係香港做乜？

事車上係難囉~ 的士係散戶居多，早更同晚更已經兩戶人，好難管理佢地。
最近都係只有車隊式果d先肯用電子支付(收左幾多利益就唔知啦~)

獨市生意。係咁嫁啦......，仲未打到入肉，懶得理你。

岩呀 但好可惜 只要香港人仲係要焗住用八達通 比佢壟斷冇第二個選擇 無論佢幾咁垃圾 都好難收皮

可惜其他運輸公司唔肯出其他支付方法
比八達通綁死算唔算違反壟斷法